想知道如果真係有立法會普選 大家係想用咩形式去選

如果有立法會普選 大家係想用咩形式去選
公民提名之後比例代表制？定係好似區議會咁單地區單議席
定係由區議會提名 增加區議會影響力
想同大家討論下

咪直接將本來嘅地區直選模式放大一倍做囉

咁啲區點劃分 跟18區分 最後咪又係比例代表

抄台灣 最簡單

咁正常都係比例代表嘅 咁先係公平嘅制度 因為我地贏區選就想直接將立會變埋區選咁 有d輸打贏要feel

一半席用比例代表，全港為一個選區（助討論全港性問題）（因為選區夠大，議席夠多，配票影響力相對減少，更公平）

另一半單議席單選票（代表地區人士）

即係一人應該有兩票

如果係咁 咁地區選票方面其實增加區議會權力咪得 唔使放上立法會做議員架喎

台灣係單一選區雙票制
有兩種席位 一種係政黨提名 一種係公民提名
我啱啱wiki 有冇理解錯